[仲有無人係唔信Matrix] 指人類活在真實世界機率不過十億分之一，馬斯克再重申：我們如受困在Matrix之內

法國哲學家笛卡兒於1641年提出惡魔（evil demon）理論，假設大家心靈裏有惡魔，它用騙術創造假世界，讓人誤以為眼中所看到、身體所感受到全是真實，但實際上根本就沒有一個外在世界，也沒有身體，你無從判斷真假。

笛卡兒這種觀點向來是不少科幻小說及影視作品的熱門題材，如電影《廿二世紀殺人網絡》（Matrix）正描述人類活在由電腦創造的虛擬世界，完全不知道真實世界另有其在，箇中情節一直為人熱議，有科技狂人之稱的馬斯克過去也表明，人類生活在真實世界的機率不過十億分之一，他日前接受 Joe Rogan直播訪問時，又再重申其極具爭議性的觀點，他稱：「人類受困如Matrix之中。」

馬斯克在直播時解釋為何我們活在虛擬世界，他指出宇宙絕對年齡是138億年，故這段時期有足夠時間讓外星文明登陸地球，他稱：「假設世界在任何速度下發展，遊戲將會與現實一樣變得難以分辨，或是文明會終結，二者必然發生其一。因此我們很可能生活在虛擬世界中，我認為最有可能的是，有很多虛擬世界存在，這只是概率問題。你也可以稱其為現實，或是多元宇宙。」

馬斯克又表示：「虛擬世界基於甚麼來運作，可能都很無聊，至少虛擬世界本身就是這樣，為甚麼要製造一個無聊的虛擬世界？我認為更應該做出一個比現實還有趣的虛擬世界。」對於AI與未來，馬斯克稱言：「雖然未必等於壞事，但機械人一定會超出人類控制控制範圍，其實你已經是一個半機械人，大部分人都沒意識到，其實手中的那個電話就是機械部分的延伸。」

馬斯克早在2016年就把現實生活比作是遊戲，他當時認為：「人類活在模擬中的理由如下：以40年前我們沒有遊戲，之後卻出現了3D遊戲，如今數百萬人透過網絡對戰，技術更不斷進步，我們很快會擁有虛擬現實和增強現實。」他更指出，發展速度或許大幅下降，但前進步伐仍然顯比現實生活快，這意味遊戲很快就會像現實生活那樣逼真。

其實學界一直為此命題常有爭論，美國哲學家帕特南（Hilary Putnam）在1926年提出「桶中腦」（brain in the vat）實驗，指有瘋狂科學家把一個人的大腦完全跟身體分開，並放在裝了可以維持大腦生命液體的桶子中，從此大腦與身體和世界脫離，被連接虛擬世界，也是不少電影、小說等創作概念。其後，學界陸續有不同人提出各種看法，證明人類所身處的世界是真實存在或是虛構出來。

不過牛津大學有學者早前以蒙地卡羅方法模擬具多個變量和維度的系統，但他們發現需要強得根本沒可能存在的運算能力，才能模擬出 21 世紀，而在目前已知宇宙，根本沒有那麼大的空間可儲存模擬的原子訊息，故他們認為「想模擬出這個世界基本上是不可能的事」。

係電子遊戲模彷現實
唔係現實模彷電子遊戲
勿倒果為因

佢就係話現實世界係另一班人既遊戲

如果人係MATRIX入面
咁MATRIX出面都一定係會有(人) 去整依個MATRIX

咁有外面既人整我地依個MATRIX世界
外面既人又點黎?
依個機率咪仲細

純猜想

量子力學好似有類似既內容

玩緊我嗰條友一定係冇課冇刷首抽仲係咁亂開副本嗰啲on9

咁電腦遊戲算唔算Matrix 中的matrix

最極問題
如果現實係遊戲
誰創造呢個遊戲
如果答上帝
咁上帝又係邊個遊戲角式？

太複雜我唔識
不過淨係覺得依個=上帝論

上帝整人 上帝又點黎
如果信MATRIX 同信上帝係一樣

上帝都可能係matrix
咁終極上帝又係咩

我信外星人創世論多d
進化論定神學，仰或超級電腦世界，而家太多理論，日日都有新學派，跟唔到

無限月讀!

EXACT7LY

生活好多野其實都係好低機率又發生左架喎
宇宙如果有左十億年
係無限既宇宙入面有無限長既時間中左有十億分之一機率都唔係好難既事

世界上最短壽命粒子係10^20分之一秒
100億分之一，再除100億之一秒

對於呢些粒子，一秒都好長，長到無法想象

我地只不過生活係一粒電池世界

其實唔知係咪我受科學影響太多
老實講就算真係有鬼有神有Matrix
但係都係一大堆證實唔到既野
諗黎做乜? 好無謂, 放係content farm都覺得無謂

點解唔諗番d自己人類可以做到既野
世間咁多苦
我自己就主張心靈上 學下佛教咁放下, 諗得通
而唔係向某個神祈禱
肉體上 我就真係投身緊 生物醫學希望可以貢獻下..

你悲觀姐

有個理論話所有宗教的神不是真神，都是虛構。
但即使你向虛構神祈禱，真神還是有機會聽人的祈禱，當然視乎情況，個理論話只有感恩無偽無私才會聽祈禱